\documentclass[a4paper, 11pt]{article}
\usepackage[french]{babel}                                 % normes typographiques
\usepackage[utf8]{inputenc}                                % les accents
\usepackage[T1]{fontenc}                                   % caractères francais
\usepackage{amsmath,amssymb,mathrsfs,amsthm}               % packages de l'AMS pour les maths
\usepackage{hyperref}                                      % pour gérer les liens dans les pdf
\usepackage[margin=2.8cm]{geometry}                        % les marges
\usepackage{graphicx}                                      % inclure des images
\usepackage[all]{xy}                                       % x-fig
\usepackage{color}                                         % colorer
\usepackage{tikz}                                          % pour dessiner (graphes par ex)
\usepackage{multirow}                                      % pour fusionner des lignes dans des tabs
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listings}
\usepackage{listings}
\usepackage{placeins}
\usepackage{hevea}
\lstset{ %
basicstyle=\footnotesize,
language=Caml} 

\hypersetup{
  colorlinks,%
  citecolor=black,%
  filecolor=black,%
  linkcolor=black,%
  urlcolor=black
}

\definecolor{grey}{rgb}{0.95,0.95,0.95} 
\definecolor{rouge_sombre}{rgb}{0.8,0,0}
\definecolor{rouge}{rgb}{0.6,0,0}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.4,0,0.2}

\newcommand{\Esol}[0]{$E\_sol = 5$ }
\newcommand{\Einit}[0]{$E\_init = 200$ }
\newcommand{\Emin}[0]{$E\_min = 0$ }
\newcommand{\Emort}[0]{$E\_mort = 0$ }
\newcommand{\Erecupmort}[0]{$E\_recup\_mort = 50\%$ }
\newcommand{\Eperd}[0]{$E\_perd = 2$ }
\newcommand{\Amax}[0]{$A\_max = 300$ }
\newcommand{\CoutDepl}[0]{10 }
\newcommand{\CoutSendMess}[2]{$0.1 #1 \times #2 +2$ }
\newcommand{\CoutSendEne}[2]{$1.05 #1 \times #2 +2$ }
\newcommand{\CoutDupli}[2]{$1.1#1 + 2.5#2 + 30$ }
\newcommand{\FamillesMax}[0]{5 }
\newcommand{\ScoreCoeMort}[0]{50 }
\newcommand{\ScoreFormule}[3]{$#1 + 2\times#2 + 50\times#3 + 1$}


  \title{Liste des \textit{librairies standards}}
  \author{Grain de Cell}


\begin{document}


  \maketitle
\vspace{10pt}

\begin{abstract}
Ce document liste toutes les librairies utilisables dans
l'environnement actuelle. Cette liste sera mise à jour régulièrement
en fonction de la demande et des propositions des joueurs.
Pour proposer une librairie, postez là sur le forum sur
\url{http://graal.ens-lyon.fr/graindecell/forum} (le code plus une
description).
Nous vérifierons la pertinence du code et mettrons à jour cette page.
\end{abstract}
\vspace{20pt}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{|c|l|r|}
    \hline
    Nom de la librairie & Description de la librairie & Lien vers la librairie\\
    \hline
    test.lib & Une librairie vide ;) Nous commençerons à en écrire
    bientôt. N'hésitez pas de votre côté. & \url{http://graal.ens-lyon.fr/graindecell/libs/test.lib}\\
    \hline
  \end{tabular}
  
\caption{Les librairies standards}
\end{figure}
